這只是個關於螳螂的故事

螳螂死了。

他死在Ｈ城冰室閣樓窗邊家中的床上。而旁邊，是他深愛的螳螂太太。

沒有可疑，因為肯定是死了的。

這刻的螳螂和他的太太，在半空看著自己的屍首，一邊開始嘗試慢慢地去理順一下自己的死因，一邊在慶幸著一對兒女自七月開始就到了樓上髮型屋的花架上，嫲嫲的家裡渡暑假。

為什麼他們會有慶幸的感覺？是的，因為正確一點來說，他們是知道自己的死因，他們仍都記得滅蟲公司是如何到來「幫他倆去把自己殺死的」，他們想理順的，其實是前因部份。

他倆不理解，自己一直都算得上不問世事也不愛搞事，在這冰室裡怎麼說都說不上是害蟲，為甚麼呢？

螳螂和他太太一直有留意這冰室裡的動態，包括那個月底的一宗大傳聞 - 廚房裡那個皇子牌廚櫃低層裡發生的恐怖滅蟲事件。

聽說，這個冰室女東主一直看著那些在地上走來走去的螞蟻，都覺得很不順眼，於是找來滅蟲公司。

「我的冰室還有兩個多月就要搞週年誌慶了，我絕不想我的貴賓到訪時，當前的問題仍然持續！」女東主堅定地說。

「當然沒問題了，我們很了解你的心意，就交給我們吧！」滅蟲公司總管搓著手，恭敬地回覆著。

本來，滅蟲公司總管對整個滅蟲計劃滿有信心，誰不知他一開始沒發現，冰室內活動的蟻群不僅一族，蟻路並不單一，令他的員工一直無法完成任務，他開始著急，自己和員工的信心也動搖起來。而且，來自女東主那邊的壓力也愈來愈大。

總管千思萬想，最後他選擇了一個方法 - 找外援去，把滅蟲公作外判了給一家鄰國公司，但最大問題是這鄰國公司的員工根本就搞不清楚這地方是如何定義害蟲，在他們的國家裡，都是習慣是滅了再說。

結果，有一個晚上，發生了胡亂噴、胡亂拍打的一幕，這一些螳螂夫婦都透過閣樓與樓下的夾縫，看得一清二楚，但不知怎地，到午夜前，廚房突然全關了燈，往後再發生的事螳螂夫婦無法完全肯定，自己又從來都沒有跟蟻群往來，至於其他的昆蟲，大概都各自回家了吧。

反正，陽光還是每天從窗邊照進閣樓這裡，一切依舊。

往後，對於那晚的事，蜘蛛有走過來跟螳螂夫婦打聽過，說好像有一陣子沒見過他們的好朋友草蜢了。螳螂夫婦說昆蟲們流動性很大，不見一陣子不足為奇。

又過了幾天，螳螂夫婦突然接到保險公司通知，他們是一份保單的指定受益人，而據稱他們的朋友草蜢在滑水時不幸墮地骨折，再掉進水裡溺斃。他們為這傷心了好幾天，雖然這個死因有點光怪陸離，但反正好友已死，事情辦妥，那就回歸正常的生活吧。

回想到這裡，螳螂太太依稀想到了些什麼。

「老公，草蜢不是跟我們說過他忌水，打死都不會去滑水的嗎？」

螳螂這刻又仿佛明白了些甚麼。

「草蜢那份保單本來是好意，可惜同時把我們拉進了那份名單中....」

(朋友們，你們終於記起了我是忌水的啦！沒關係，過幾天你們完成了入境程序，我們就可再見面了！)

「沒辦法了，已成事實，還好孩子們住在嫲嫲那邊，安全.....」螳螂太太說著又再想到了些甚麼。

(朋友們，可惜滅蟲公司神通廣大，我忘了他們廣搜資訊，看了我在天堂面書上說這個故事，他們大概正在趕往樓上螳螂嫲嫲的家了，對不起，我太大意。)

對了，忘了跟大家介紹我自己，我是草蜢，在某些人眼裡，我很喜歡搞事。

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動